---
layout: page
title: Настройка Nginx как proxy сервера
description: Настройка Nginx как proxy сервера
keywords: Настройка Nginx как proxy сервера
permalink: /devops/webservers/nginx/1.8/debian/jessie/proxy/
---

# Настройка Nginx как proxy сервера

Устанавливаю также как <a href="/devops/webservers/nginx/1.8/debian/jessie/install/">здесь</a>

На 192.168.1.202 работает webserver и принимает и корректно обрабатывает запросы на обращение по адресу sysadm.ru на порту 8080.

<br/>

    # vi /etc/hosts
    192.168.1.202 webserver

<br/>

    # cd /etc/nginx/conf.d

    # rm -rf *

<br/>

    # vi /etc/nginx/conf.d/sysadm.ru.conf

<br/>

```
upstream webserver  {
        server webserver:8080; #Webserver
}

server {
    listen     80;
    server_name sysadm.ru;

    location / {
        proxy_pass  http://webserver;
        proxy_next_upstream error timeout invalid_header http_500 http_502 http_503 http_504;
        proxy_redirect off;
        proxy_buffering off;
        proxy_set_header        Host            $host;
        proxy_set_header        X-Real-IP       $remote_addr;
        proxy_set_header        X-Forwarded-For $proxy_add_x_forwarded_for;
    }
}
```

<br/>

    # service nginx restart

<br/>

    # curl sysadm.ru:80
    <h1>Hello, sysadm.ru</h1>

<br/>

Для удаленных подключения, нужно еще выключить firewall.
